【廣州地陷】3人被困逾1個月 當局「地下21米」尋回1具遺體

2019年12月1日上午9時28分，在廣東廣州大道北與禺東西路交界處地面突然塌陷，該處為地鐵11號線沙河站施工區域。正好途經該處的1輛清污車及1輛電動單車掉落其中，共有3人被困。事隔1個多月，內地官方終於公佈進一步消息，搜尋人員發現了一名失蹤者的遺體。

被困的3人中，包括在清污車內一對51歲及27歲的石姓父子。父親到廣州工作十幾年，是一家清潔服務公司老闆，兒子近幾年才跟父親到廣州。兒子今年剛剛結婚，事發時孩子滿月不久。事發後，有親屬質疑，石姓父子剛掉入坑洞時，還能看到頭部，但救援人員卻沒有立即救援，反而快速回填坑洞。廣州市政府新聞辦隨後召開記者會表示，指揮部是根據專家組意見，在現場馬上加固，以防再次塌方。

當局一直沒有公佈被困3人的情況，直至今天才有進一步消息曝光。據內地媒體報道，今日凌晨4時30分，搜尋人員在搜尋區域地下21米左右，發現了其中一名被困者。經醫護人員確認，已經死亡。公安部門在現場取證，並對遇難者身份進行核實確認。經初步確認，遺體屬於姓羅的被困者；已通知死者家屬，並展開安撫工作。目前，另外2名被困者的搜尋工作仍在進行中。

據廣州地鐵消息，發生塌陷後，應急搶險指揮部組織搜尋失聯人員。經連日搜尋後，於今日凌晨4時30分，搜尋人員在搜尋區域地下約21米，發現一名失聯人員遺體。公安部門進行現場取證，並對遇難者身份進行核實確認。經初步確認，該遇難者為羅姓失聯人員。相關情況已通知失聯人員家屬。目前，其餘兩名失聯人員的搜尋工作仍在持續進行中。

填左個坑見唔到有人
咪無人囉